<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>阿吉的博客</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="/"/>
  <updated>2019-04-05T12:31:11.238Z</updated>
  <id>/</id>
  
  <author>
    <name>Jim Lin</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>最近的这一年</title>
    <link href="/2019/04/05/%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9A%84%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%B9%B4/"/>
    <id>/2019/04/05/最近的这一年/</id>
    <published>2019-04-05T07:33:29.000Z</published>
    <updated>2019-04-05T12:31:11.238Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近的这一年对我来说是非常神奇的一年. 大概有这么几件事.</p><ul><li><p>自立.</p></li><li><p>加入了某网站的在线存储组.</p></li><li><p>删除知乎号.</p></li></ul><p>突然写 blog 是受了阿米老师的启发, Ta 每个月都会写总结, 看了什么, 学了什么. 在程序性能调优领域, 有句至理名言是”If you cannot measure, you cannot optimize.”. 我希望我遇到的这三件事不仅仅是写在这里当流水账, 也可以对我和正在读这篇文章的有缘人有益.</p><a id="more"></a><h1 id="自立"><a href="#自立" class="headerlink" title="自立"></a>自立</h1><p>自立真的是一件特别爽的事情! 以往和父母有争执, 无论谁对谁错, 当然了, 从传统孝的角度出发, 做子女都应该先认错, 但最后往往真正的原因都是口袋没钱了 / 肚子饿了 / 没地方去了, 乖乖地灰溜溜跑回家. 人望和平, 当备武力. 自立就是给了你一个核按钮(慎用)…</p><p>中国父母往往其实也挺看重独立的. 我爸小时候还经常批评我, 工作之后, 就只有问我工作累不累, 要多出去走走了. 我能有份正经工作, 没有不良嗜好, 身体没有病, 大富大贵看机遇, 小康生活应该是有了.</p><p>所以啊, 还在上学的小朋友们, 和父母吵架了, 能忍就忍吧. 反正你还是要吃饭的… 父母也不能说你一辈子. 上学买不起的东西, 那就工作了再买.</p><h1 id="工作"><a href="#工作" class="headerlink" title="工作"></a>工作</h1><p>我在存储组干了半年多了, 名义上是 DevOps, 其实工作内容更多的是运维和客服, 兼职写些监控和脚本. 各路大佬都曾经说过 Ta 们的公司离破产只有很短的时间(30 天 ~ 3 个月). 我从我日常工作得出的结论是我离失业也只有 30 天.</p><p>我供职的公司对外宣布的用户数是一亿, 不小了吧? 从估值上看已经是大独角兽了. 但就架构来看, 开源全家桶完全 hold 得住. 那为什么不直接上云? 我维护的组件和 XX 云维护的组件有差别吗?</p><p>事实上, IaaS 应该已经很普遍了. 我司还有据我所知摩拜也是腾讯黑石服务器, 路由, 网络等硬件基础设施由云服务商提供. 逻辑还是一样的, A 司雇的小工装出来的服务器和 XX 云配的是没有差的, 上层跑得都是 Linux, 除非硬件配置不同. 云厂商却可以做到派人 24 小时值守, 动态退机器.</p><p>那么下一步是不是可以直接用云厂商的 MySQL, Kafka, Redis? 这也就是 SaaS 了. 我看新闻, AWS 的 Aurora 是亚麻有史以来增长最快的云服务佐证了我的说法. 云绝对是一个铁杆庄稼, 只要啃得下去. 这个商业逻辑傻子也看得出来. 唯一的拦路虎只有价格, 但价格是会降的. 软件的边际成本接近于 0.</p><p>那么做业务是不是就高枕无忧呢? 相对来说, 虽然业务系统门槛低, 但需要的 Domain Knowledges 多, 确实不容易被替代. 现在又有了 AWS Lambda, 所谓 FaaS, 做业务系统的门槛进一步降低…</p><p>我对自身的规划是一定要往深里钻, 不要做在舒适区里摸鱼的运维. 既然基础设施迟早要定于云, 那我就要能做到给云提供基础设施!</p><h1 id="删号"><a href="#删号" class="headerlink" title="删号"></a>删号</h1><p>我个人对知乎是挺有感情的. 我会当程序员的最大契机就是早期看知乎各位编程大佬聊天好崇拜! 不知不觉, 6 年多过去了, 知乎也成立 8 年多了. 删号的原因可以归纳为, 黄泥巴拉裤裆里, 不是屎也是屎. 那得了吧, 我躲, 总行了吧.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近的这一年对我来说是非常神奇的一年. 大概有这么几件事.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;自立.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;加入了某网站的在线存储组.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;删除知乎号.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;突然写 blog 是受了阿米老师的启发, Ta 每个月都会写总结, 看了什么, 学了什么. 在程序性能调优领域, 有句至理名言是”If you cannot measure, you cannot optimize.”. 我希望我遇到的这三件事不仅仅是写在这里当流水账, 也可以对我和正在读这篇文章的有缘人有益.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
